--- 1. view v_leave_transaction ---- 
alter view v_leave_transaction as
select 

`trans_id`, t1.`create_date`, cast(`leave_date` as date) as leave_date, t1.`emp_id`, `submit_stat`, `reject_stat`, t8.id_desc
,`approve_stat`,t2.approve_desc, `hr_confrim_stat`,t4.hr_confirm_desc , `leave_type_id`, t3.leave_description,
 t1.`working_hour_id`, t7.work_description,`start_leave`, `end_leave`, `leave_reason`, `leave_hour`,
 t5.approver_id , t6.emp_name 
 , t6.emp_lastname
 , t6.emp_email as request_email
 , t1.reject_date, t1.cancel_leave_reason

from t_leave_transaction as t1 
left outer join t_approve_desc as t2 on t1.approve_stat = t2.approve_id
left outer join t_leave_type as t3 on t1.leave_type_id = t3.type_id 
left outer join t_hr_confirm as t4 on t1.hr_confrim_stat = t4.id_stat 
left outer join t_employee as t5 on t1.emp_id = t5.emp_id
left outer join t_employee as t6 on t1.emp_id = t6.emp_id
left outer join t_working_hour t7 on t1.working_hour_id = t7.working_hour_id 
left outer join t_reject_desc as t8 on t1.reject_stat = t8.id_reject



where leave_date between (select start_date from t_year where year_active = 1) and (select end_date from t_year where year_active = 1)
;


/* no use
------ view leave_balance -------

alter view v_leave_balance as
select emp_id , leave_type_id , sum(leave_hour)
from t_leave_transaction
group by emp_id , leave_type_id 
;
*/





----------- 2. view v_total_leave_hour ------
----------- จำนวนชั่วลาที่ใช้ไป ----------------
alter view v_total_leave_hour as 
select `emp_id`,`leave_type_id`,sum(leave_hour) as total_leave_hour
from t_leave_transaction

where leave_date between (select start_date from t_year where year_active = 1) and (select end_date from t_year where year_active = 1)
and approve_stat < 2 
and reject_stat not in ('1','3')
group by `emp_id`,`leave_type_id`





/* no use
----------- v_lave_balance ----------

SELECT t1.`emp_id`, t1.`leave_type_id`, t1.`total_leave_hour` 
, t2.leave_description, t2.bonus_limit, t2.legal_limit
, (t2.bonus_limit-t1.total_leave_hour) as bonus_balance 
, (t2.legal_limit-t1.total_leave_hour) as legal_balance 
, t2.fav_flag
FROM v_total_leave_hour as t1
left outer join t_leave_type as t2 on t1.leave_type_id = t2.type_id
*/




------ 3. view v_leave_balance (v2) -------
alter view v_leave_balance as
SELECT t1.`emp_id`, t1.`leave_type_id`, t1.`total_leave_hour` 
, floor((t1.total_leave_hour)/(select working_hour from t_working_hour where working_hour_id = 1)) as leave_use_day 
, mod((t1.total_leave_hour),(select working_hour from t_working_hour where working_hour_id = 1)) as leave_use_hour 

, t2.leave_description, t2.bonus_limit, t2.legal_limit
    
, (t2.bonus_limit-t1.total_leave_hour) as bonus_balance 
, floor((t2.bonus_limit-t1.total_leave_hour)/(select working_hour from t_working_hour where working_hour_id = 1)) as bonus_balance_day 
, mod((t2.bonus_limit-t1.total_leave_hour),(select working_hour from t_working_hour where working_hour_id = 1)) as bonus_balance_hour 


, (t2.legal_limit-t1.total_leave_hour) as legal_balance 
, floor((t2.legal_limit-t1.total_leave_hour)/(select working_hour from t_working_hour where working_hour_id = 1)) as legal_balance_day 
, mod((t2.legal_limit-t1.total_leave_hour),(select working_hour from t_working_hour where working_hour_id = 1)) as legal_balance_hour 


, t2.fav_flag 
FROM v_total_leave_hour as t1
left outer join t_leave_type as t2 on t1.leave_type_id = t2.type_id;







-------- 4. view v_count_leave_request ------
alter view v_count_leave_request as
select emp_id,approver_id,approve_stat,approve_desc,count(approve_stat) as leave_num from v_leave_transaction 
where reject_stat = 0
group by emp_id , approver_id, approve_stat,approve_desc
;


 ----- 5. view view v_approver_email
alter view v_approver_email 
as
SELECT t1.id, t1.emp_email, t1.emp_password, t1.emp_name
, t1.emp_lastname,t1.emp_id

, t1.`approver_id` 
,t2.emp_name as approver_name, t2.emp_email as approver_email
, t1.role_id , t3.role_description
FROM 	 t_employee t1
left outer join t_employee as t2
on t1.approver_id = t2.emp_id 
left outer join t_user_role t3 on t1.role_id = t3.role_id
;


--- 6. view v_working_calculation
alter view v_working_calculation as 
select emp_id,emp_name,emp_lastname,working_startdate 
, DATE(NOW()) as today
, DATEDIFF(DATE(NOW()),working_startdate) as working_days

, TIMESTAMPDIFF(month,working_startdate,DATE(NOW())) as working_months
, floor(TIMESTAMPDIFF(month,working_startdate,DATE(NOW()))/12) as working_years
, mod(TIMESTAMPDIFF(month,working_startdate,DATE(NOW())),12) as working_months_remain

, day(working_startdate) as day_of_month 
, case when day(working_startdate) > 15  then
	mod(TIMESTAMPDIFF(month,working_startdate,DATE(NOW())),12)	
else mod(TIMESTAMPDIFF(month,working_startdate,DATE(NOW())),12)+1
end as working_months_cal
 
from t_employee

--- 7. v_working_year ------
alter view v_working_year as 
select t1.emp_id, t1.emp_name, t1.comp_id , t1.working_startdate 
, DATE(NOW()) as today
, DATEDIFF(DATE(NOW()),working_startdate)+1 as working_days
, case when (DATEDIFF(DATE(NOW()),working_startdate)+1)> 119 then 'y'
else 'n'
end as probation
, YEAR( FROM_DAYS(DATEDIFF(NOW(), t1.working_startdate)+1)) as working_year
, t2.leave_type_id 
, t3.leave_description
, t3.bonus_limit
, t3.legal_limit
, day(t1.working_startdate) as working_day_start
, month(t1.working_startdate) as working_month_start
, year(t1.working_startdate) as working_year_start
, case 
when day(t1.working_startdate) > 15 then month(t1.working_startdate)+1 
else month(t1.working_startdate) 
end as cutoff_working_month_start

from 
t_employee t1
left outer join t_leave_group_comp as t2 on t1.comp_id = t2.comp_id
left outer join t_leave_type t3 on t2.leave_type_id = t3.type_id

---- 8. v_working_probation_cal -----
create view v_working_probation_cal as
select v1.emp_id, v1.emp_name, v1.comp_id, v1.working_startdate, v1.today, v1.working_days
, v1.probation, v1.working_year, v1.leave_type_id, v1.leave_description
, v1.bonus_limit, v1.legal_limit, v1.working_day_start, v1.working_month_start
, v1.working_year_start
, v1.cutoff_working_month_start
, t2.prorate_leave_day
, t2.prorate_leave_day*8 as prorate_leave_hour
from v_working_year as v1
left outer join t_leave_prorate as t2 
on v1.leave_type_id = t2.leave_type_id 
and v1.cutoff_working_month_start = t2.start_month

---- 9. v_working_leave_limit ----
create view v_working_leave_limit as
SELECT 
v1.emp_id , v1.emp_name
, v1.probation, v1.working_year, v1.leave_type_id, v1.leave_description
, v1.working_startdate , v1.working_year_start, v1.working_month_start , v1.cutoff_working_month_start

, case 

when v1.probation = 'n' and v1.leave_type_id = 1 then 0 
when v1.probation = 'n' and v1.leave_type_id = 2 then 0 
when v1.probation = 'n' and v1.leave_type_id = 3 then 0

when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 1 and v1.working_year < 1 then v1.bonus_limit
when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 2 and v1.working_year < 1 then v1.bonus_limit 

when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 3 and v1.working_year_start >= 2015 and (year(now())-v1.working_year_start)=1 and v1.cutoff_working_month_start = 9 then v1.bonus_limit+(2*8) 
when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 3 and v1.working_year_start >= 2015 and (year(now())-v1.working_year_start)=1 and v1.cutoff_working_month_start = 10 then v1.bonus_limit+(1.5*8) 
when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 3 and v1.working_year_start >= 2015 and (year(now())-v1.working_year_start)=1 and v1.cutoff_working_month_start = 11 then v1.bonus_limit+(1*8) 
when v1.working_year_start >= 2015 and (year(now())-v1.working_year_start)=1 and v1.cutoff_working_month_start = 12 then v1.bonus_limit+(0.5*8) 


when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 3 and v1.working_year < 1 then 0


else v1.bonus_limit 
end as your_bonus_limit

, case when v1.probation = 'n' and v1.leave_type_id = 1 then v1.prorate_leave_hour 
when v1.probation = 'n' and v1.leave_type_id = 2 then v1.legal_limit
when v1.probation = 'n' and v1.leave_type_id = 3 then 0

when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 1 and v1.working_year < 1 then v1.prorate_leave_hour
when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 2 and v1.working_year < 1 then v1.legal_limit


when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 3 and v1.working_year_start >= 2015 and (year(now())-v1.working_year_start)=1 and v1.cutoff_working_month_start = 9 then v1.bonus_limit+(2*8) 
when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 3 and v1.working_year_start >= 2015 and (year(now())-v1.working_year_start)=1 and v1.cutoff_working_month_start = 10 then v1.bonus_limit+(1.5*8) 
when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 3 and v1.working_year_start >= 2015 and (year(now())-v1.working_year_start)=1 and v1.cutoff_working_month_start = 11 then v1.bonus_limit+(1*8) 
when v1.working_year_start >= 2015 and (year(now())-v1.working_year_start)=1 and v1.cutoff_working_month_start = 12 then v1.bonus_limit+(0.5*8) 

 
when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 3 and v1.working_year < 1 then v1.prorate_leave_hour
else v1.legal_limit 
end as your_comp_limit


from v_working_probation_cal v1

----------- 9.1
alter view v_working_leave_limit as
SELECT 
v1.emp_id , v1.emp_name
, v1.probation, v1.working_year, v1.leave_type_id, v1.leave_description
, v1.working_startdate , v1.working_year_start, v1.working_month_start , v1.cutoff_working_month_start

, case 

when v1.probation = 'n' and v1.leave_type_id = 1 then 0 
when v1.probation = 'n' and v1.leave_type_id = 2 then 0 
when v1.probation = 'n' and v1.leave_type_id = 3 then 0

when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 1 then v1.bonus_limit
when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 2 and v1.working_year < 1 then v1.bonus_limit 

when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 3 and v1.working_year_start >= 2015 and (year(now())-v1.working_year_start)=1 and v1.cutoff_working_month_start = 9 then v1.bonus_limit+(2*8) 
when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 3 and v1.working_year_start >= 2015 and (year(now())-v1.working_year_start)=1 and v1.cutoff_working_month_start = 10 then v1.bonus_limit+(1.5*8) 
when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 3 and v1.working_year_start >= 2015 and (year(now())-v1.working_year_start)=1 and v1.cutoff_working_month_start = 11 then v1.bonus_limit+(1*8) 
when v1.working_year_start >= 2015 and (year(now())-v1.working_year_start)=1 and v1.cutoff_working_month_start = 12 then v1.bonus_limit+(0.5*8) 


when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 3 and v1.working_year < 1 then 0


else v1.bonus_limit 
end as your_bonus_limit



, case when v1.leave_type_id = 1 and year(now())=v1.working_year_start then v1.prorate_leave_hour 

when v1.leave_type_id = 1 and year(now())<>v1.working_year_start then v1.legal_limit 

when v1.probation = 'n' and v1.leave_type_id = 2 then v1.legal_limit
when v1.probation = 'n' and v1.leave_type_id = 3 then 0

when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 1 and v1.working_year < 1 then v1.prorate_leave_hour
when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 2 and v1.working_year < 1 then v1.legal_limit


when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 3 and v1.working_year_start >= 2015 and (year(now())-v1.working_year_start)=1 and v1.cutoff_working_month_start = 9 then v1.bonus_limit+(2*8) 
when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 3 and v1.working_year_start >= 2015 and (year(now())-v1.working_year_start)=1 and v1.cutoff_working_month_start = 10 then v1.bonus_limit+(1.5*8) 
when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 3 and v1.working_year_start >= 2015 and (year(now())-v1.working_year_start)=1 and v1.cutoff_working_month_start = 11 then v1.bonus_limit+(1*8) 
when v1.working_year_start >= 2015 and (year(now())-v1.working_year_start)=1 and v1.cutoff_working_month_start = 12 then v1.bonus_limit+(0.5*8) 

 
when v1.probation = 'y' and v1.leave_type_id = 3 and v1.working_year < 1 then v1.prorate_leave_hour
else v1.legal_limit 
end as your_comp_limit


from v_working_probation_cal v1
--------------


------ edit v_leave_balance ---
------ 10. v_leave_balance v2 ---
alter view v_leave_balance as
SELECT t1.`emp_id`, t1.`leave_type_id`, t1.`total_leave_hour` 
, floor((t1.total_leave_hour)/(select working_hour from t_working_hour where working_hour_id = 1)) as leave_use_day 
, mod((t1.total_leave_hour),(select working_hour from t_working_hour where working_hour_id = 1)) as leave_use_hour 

, t2.leave_description, t2.bonus_limit, t2.legal_limit
, v2.your_bonus_limit, v2.your_comp_limit

    

, (v2.your_bonus_limit-t1.total_leave_hour) as bonus_balance 
 

, floor((v2.your_bonus_limit-t1.total_leave_hour)/(select working_hour from t_working_hour where working_hour_id = 1)) as bonus_balance_day 



, mod((v2.your_bonus_limit-t1.total_leave_hour),(select working_hour from t_working_hour where working_hour_id = 1)) as bonus_balance_hour 

 
, (v2.your_comp_limit-t1.total_leave_hour) as legal_balance 


, floor((v2.your_comp_limit-t1.total_leave_hour)/(select working_hour from t_working_hour where working_hour_id = 1)) as legal_balance_day 


, mod((v2.your_comp_limit-t1.total_leave_hour),(select working_hour from t_working_hour where working_hour_id = 1)) as legal_balance_hour 


, t2.fav_flag 
FROM v_total_leave_hour as t1
left outer join t_leave_type as t2 on t1.leave_type_id = t2.type_id
left outer join v_working_leave_limit v2 on t1.emp_id = v2.emp_id and t1.leave_type_id = v2.leave_type_id


-- 11. view_change_pass
create view v_change_pass as 

SELECT emp_id, flag_change_pass ,
case when flag_change_pass = 0 then 'คุณยังไม่ได้ทำการเปลี่ยน รหัสผ่าน กดที่นี่เพื่อไปยังหน้าเปลี่ยนรหัสผ่านใหม่'
else 'แจ้งข่าวสารใหม่'
end as flag_change_pass_new

FROM `t_employee` 